確診者獲5000元津貼 網民質疑港府鼓勵人除口罩博染疫

第四波新冠肺炎殺入本港，港府早前宣布將為本地感染確診者提供津貼，尤其基層市民對強制檢測可能會卻步，故提供金額一筆過5000港元資助，但卻不設資產審查；措施一出隨即引起網民熱議，質疑港府的「智將」隨時令更多人除罩博中肺炎，更有網民笑指，誠徵確診者口水，稱「1000蚊一篤仲有錢賺」。

疫情反彈，港府束手無策；今次宣布派發5000港元措施一出，網上討論區隨即瘋狂洗版，有網民抱不平，認為確診應該罰錢，但現時有獎金，便有如鼓勵人「中招」，批評措施本末倒置；亦有幽默的網民指，「又可以唔返工，又可以直接袋多5000蚊，好賺過賭錢」。

此外，更有網民出謀獻策，留言誠徵確診者口水，亦有網民「心水清」，笑指「重複中100次，已經有50萬，一家4口每人中100次，就有200萬，上車可期」。

發達大計
脫貧真係夠呢鋪啦

真

我都唔想返工唔洗做就有得袋5000
入去火神山住幾晚出黎又一條好漢，仲包食包住

講真 拎開綜緩個班撚樣真係會駁中招